南韓智庫報告 明年初白登「就職」平壤恐試射洲際導彈

南韓智庫「峨山政策研究院」（Asan Institute for Policy Studies）29日發表「2021年全球安全展望」，直言美國總統當選人拜登明年就職後，恐不會放鬆對北韓的經濟制裁，平壤則可能在明年3月進行洲際彈道飛彈（ICBM）試射，藉由提升朝鮮半島緊張情勢，迫美方做出回應。

製造緊張氣氛 升高美韓壓力

「合眾社」（UPI）30日引述報告內容指出，北韓有可能趁美國新任總統就職日後，至美國與南韓展開春季聯合演訓前的空檔，先進行潛射彈道飛彈或短程飛彈的試射，製造局勢升溫的緊張氣氛，並視美、韓回應情況，可能在明年第二季測試ICBM，進一步升高對美韓同盟的壓力。

但報告表示，拜登可能採用歐巴馬時代的「戰略耐心」原則，在北韓無法完全驗證非核化進展前，拒絕進行任何談判，不排除平壤將ICBM測試提前至3月舉行的可能性。此外，俄國與中共極有可能趁此機會，利用貿易強化與北韓之間的關係，藉此在朝鮮半島各種斡旋中，獲取有利地位。

平壤今年閱兵展出的ICBM。（達志影像／Newscom資料照片）

侵侵連任咪冇依啲事發生囉
肥仔金都想親美架

冇咗侵侵制衡支共，金仔都幾頭痕